---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hant
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:04
author: 文心玲
---

### 回四
開往總公司的路途有些阻滯，他們好巧不巧地碰上一年只有幾次的媽祖繞境活動，雖然蒼因天生紅綠色盲的關係分不清楚紅燈或綠燈，但他猜想現在一定全都是紅燈，因爲路上所有車輛都被迫停下，直到這長達三百多公尺的人群通過後才有可能恢復通車。 

蒼再看一次手錶，現在時間差一刻到四點。

短短十五分鐘的車程，他們已開了半個小時，並且只到了半路。

照這個情況研判，他們要四點半才能到達總公司，可以想見老闆一定會暴跳如雷。 
走其它條路吧，改走市區再繞道上國道高速公路雖然比較耗油但是能避開繞境隊伍，至少可以少遲到十幾分鍾。 

蒼正要開口的同時，棄天帝卻忽地轉了個大彎。

『蒼，快抓住手把！』

『假使你眼睛沒問題，我想你看得到ＢＭＷ車並沒有手把！』

車子不斷急轉彎加蛇行，蒼倒抽口氣抓穩他的座椅，此時他蠻慶幸他一直有着一上車便扣好安全帶的好習慣。

『阿我忘了這輛車沒手把，不然你可以抓我的手，或者抱住我的腰也沒問題。』 

『我會考慮。』

『我真的不介意你抱住我的腰，相信我，即使你坐到我大腿上我都能開車。』

蒼深呼吸努力抑制怒火。『我介意。』

耳朵聽見風聲，他偏頭閃過一陣疾風，防爆玻璃的車窗忽地出現一個彈孔。

『現在你可以告訴我這是怎麼一回事了嗎？』

棄天帝搔頭，臉上掛着若無其事的笑容。 

『我們似乎被人追殺了。』

很好，看來會議是開不成了，而且還可能被老闆與玄宗經紀公司的宗主責罵。

蒼閉上眼，他必須保持冷靜。

『恩，近期內我沒有與人結怨的記錄。你是不是欠十幾家銀行卡債外加幫朋友作保證人欠幾千萬倒債，討債公司到你家潑紅油漆後你沒還錢，現在決定追殺你？』 

棄天帝大笑。

『你想象力真好，只可惜事情沒你想得複雜。』

『恩。實情是？』 

兩陣疾風掃過，棄天帝抱住蒼適時地趴下閃過槍擊。 

蒼聽見四聲小聲的爆破聲，接着車子便停止。

他猜想方才的四聲槍響應該是瞄準車胎。

『你很想知道原因嗎？』 

蒼瞇起眼。『快說。』

『原因我只能告訴自己人，你知道了就得嫁給我，蒼，你願意在你的名前加上我的姓嗎？』

棄蒼，氣蒼，棄婦？夠了！

『我拒絕。』 

蒼順道以手肘重擊棄天帝的腹間作爲方才無禮的回報。

『喔，你又拒絕我了，我好傷心阿！』

蒼選擇忽略掉棄天帝假哭裝可憐的神情，他觀看車窗外發現他們已被三輛黑色轎車包圍住，幾個人影正接近他們。 

就手法看來並不是一般的黑道混混，可能是職業殺手。

也許方才該打電話叫無線電出租車，不該坐上這輛車的。

『……你車上有催淚彈或防身用的電擊棒嗎？』

棄天帝搖頭，蒼頓時覺得心都涼了一半。

『你說的我都沒有，但是有這些。』

棄天帝打開置物箱，裏頭有三把小型手槍加數個彈匣。

蒼尚不及反應時手上已被塞了一把槍，然後他看見那人嬉皮笑臉地打開車門，以雙槍迅速擺平十幾個殺手。

董事長的確沒挑錯人，棄天帝亂髮便當的本領相當強大。

蒼手上的小型手槍是特製給左撇子使用的手槍，棄天帝挑這把給他是巧合抑或是細心？ 

他微笑以拇指扳開槍身保險，準確擊發子彈，想偷襲他的殺手應聲倒地。

小型手槍殺傷力不強，但打昏人足夠了。 

棄天帝看到蒼的表現，讚賞地吹了聲口哨。

蒼皺眉，將槍口對準棄天帝，棄天帝趕緊賠笑。 

蒼亦笑了。

『上車吧。』

棄天帝拉開原本屬於殺手的黑色跑車車門，作勢邀請。

車頭上銀色獵豹標誌閃着耀眼光芒。

『看來殺手比你有錢。』 

『如果你喜歡跑車，我明天就去買一臺專門用來接送你上下班。』 

蒼心想即使他答應了翠山行也不會答應，淡淡答了一句：『不必費心。』

上車前一刻，他聽見後行李廂悶悶地傳來呼吸聲，他按鈕開啓行李廂蓋卻看見本該在國外度假的襲滅天來被人矇眼及綁縛手腳躺在跑車加寬的行李廂內。 


